原來西九指輝官卓sir係散仔出身.. 卓孝業寄語警員做好本分：唔好令人對警察增加憎恨

反修例示威持續半年，警民衝突不斷，當中警方執法及使用武力情況備受批評。連月屢發生包圍警署、警員被指罵及襲擊、起底等事件，民調中警隊評分更跌至回歸以來新低。將於明年2月退休的西九龍總區指揮官卓孝業，處理過去半年示威活動，指見到很多年輕人犯事、警員面對壓力感傷心，又解釋前線警員執法面對危險及困難，希望市民理解，惟亦認為警員應提醒自己行為不應增加市民仇恨，如果市民對警察有憎恨，無法有信心。

無論做與唔做，唔該諗一諗，千其唔好令人對香港警察增加憎恨！
卓孝業 西九龍總區指揮官
衝突局面感傷心

過去半年的社會及警民衝突，卓孝業指感到相當傷心，社會上不守法意識、很多年輕人犯事，部分甚至身穿校服，而警員除工時長，亦面對四方八面的壓力，不單受到人身安全威嚇，以至現場難聽的說話，自己及家人被起底。卓孝業指，理解市民對於警方執法問題有意見，但不同意警民關係不好，因有不少市民支持警隊工作。他認為警方有很多地方要繼續做好，但指警方要進行執法警政工作，需要市民配合，「得三萬警察，無可能靠執法、行使警察權力令香港安全，一定要市民有守法意識，香港先會安全」。

指年輕被捕者動機純真

卓孝業又指，過去多月亦有同事會與被捕人士傾談了解他們的目的，「因為經歷事件之後，如有一日事件平靜番，香港警察都仲要喺度服務社區，包括學生、年輕人，宜家同我哋對抗緊嘅抗爭者、示威者都係社會一部分，都係要提供警政服務嘅對象」，卓指感覺部分人是「口號式回應」，例如五大訴求、警暴未回應要處理，所以要上街抗議；另外指有較深層次的會稱「宜家香港狀態係點，作為年輕人有責任為香港未來爭取，又或者覺得上一代無爭取，所以宜家要無出嚟」。卓指感覺不少被捕的年輕人，動機比較純真，「咁純良嘅動機係咪比人利用咗？」

連月來屢有警員被襲擊，卓孝業指非常擔心同事安危。（林振華攝）
連月來屢有警員被襲擊，卓孝業指非常擔心同事安危。（林振華攝）

諗一諗，會唔會令人對香港警察更有信心，如果有嘅，請你做，如果唔會，請你唔好做。最後和解時，愈多仇恨就愈難和解。
卓孝業 西九龍總區指揮官
擔心同事安危

連月來屢有警員被襲擊，甚至出現「V小隊」和「屠龍小隊」等聲稱要傷害及殺警的組織，卓孝業指非常擔心同事安危，又指過去賊匪亦不會願意與警察正面衝突，「就算葉繼歡，都唔係衝埋嚟射，係壓陣希望同黨走」，但指現時有示威者主動挑釁、襲擊警察，甚至設陷阱襲擊，又有人襲擊休班警員，於宿舍附近設路障及截查人等，卓指感覺行為是想令警員擔驚受怕，但指警隊於半年來展現出鬥志，「無乜邊個地方警察做到」。

望理解前線環境 稱武力節制

而對於前線警員執法受批評問題，卓孝業指警員於現場執法是要有安全距離，並非憑空創作，「唔駛多五步夠，如果你行前兩步想搶犯，我判斷到，有時間反應」，他指現時會提醒同事盡量給予警告預留空間，如不聽就再警告，再不聽就噴胡椒噴霧。卓又希望大家了解警員於現場狀態繃緊，有時愈講愈大聲，「因為同事戴豬咀要大聲嗌，如果除左調唔調節到？理解突然咁大聲大家都唔好受，但大家理解吓佢哋當時環境」。卓又指見到警員被拍下制服示威者的照片，如坐住或用膝蓋跪壓，他稱現時的「暴徒」尤其較年輕的，被捕後仍會不斷掙扎，又指理解有時見到有關相片很難接受，自己亦有困難向朋友解釋，「如果每日面對咁多事，（警方）處理完一個衝突，之後幫我研究每一個動作，真係唔知點解釋，因為定鏡無前無後」，認為現時警員使用武力已是相當節制。

【理大圍城】圍堵出動千八警力 卓孝業：犯法無後果是法治災難
【理大圍城】為游繩磨破手傷者施救淚灑 逃脫急救員未敢回最前線
【理大圍城】學生返校 斡旋校長籲細心跟進：唔係出張通告可解決
【理大圍城】匿藏、失落、逃脫 示威者暗黑14天：職員開門險被揭
太子站831衝突，至今仍有人相信事件中有人死亡。（資料圖片）
太子站831衝突，至今仍有人相信事件中有人死亡。（資料圖片）

做好本分，其他事情應該會慢慢嚟，例如市民評價、認受性及公信力，如果本分都做唔好，我覺得我哋就真係有責任。
卓孝業 西九龍總區指揮官
談831事件：真相、事實不需包裝

負責指揮831太子站衝突事件，對於至今仍有人質疑事件中有人傷亡，卓孝業指自己早前與認識多年的朋友吃飯，其中一位朋友亦表示動搖，指懷疑事件中可能真是有傷亡，卓孝業指「我話我指揮㗎喎，你信吓我啦」，朋友回應指，「我信你啫，但個事實係點」，卓當時指「我講咗喇喎」，朋友則回應，「咁你包裝得唔好」。但卓指認為真相、事實不需要包裝，「我都同你講真相同事實，我仲有咩方法呢？」

指警員行為不應增加仇恨

卓孝業稱自己在警隊的幾十年來，對於同事上班下班時有什麼可做不可做，卓指每次都會與他們說「諗一諗，會唔會令人對香港警察更有信心，如果有嘅，請你做，如果唔會，請你唔好做」，但於最近數月，卓指其說法有所改變，「無論做與唔做，唔該諗一諗，千其唔好令人對香港警察增加憎恨」，卓指現時香港社會充滿情緒，如果市民對警察有憎恨，無法有信心。卓稱希望警員能保持專業，於待人處事、使用武力上有節有理，執法過程提高透明度，「如果唔係，點能繼續喺度做好警察本分？」。卓又指認同要制止暴亂，但增加仇恨就會有更多暴亂，「最後和解時，愈多仇恨就愈難和解」。

寄語警員做好本分

卓孝業認為未來應思考要如何令大家對警察有全面認識，卓指於80年代加入警隊時，警察被人稱為「有牌爛仔」，到90年代被稱「好仔唔當差」，至00年代警察成為理想職業，指無可能於數個月間倒退回七、八十年代，又指警隊用了很大努力去改變部隊文化及提升質素，「警隊不斷改變轉型，否則今日面對呢件事會更困難」。寄語新入職警員，卓笑言「新同事唔知咩叫正常，因為一出嚟已經打緊」，他希望警員要相信自己選擇這工作是有意義，對於不能掌握的事情無謂多想，「做好本分，其他事情應該會慢慢嚟，例如市民評價、認受性及公信力，如果本分都做唔好，我覺得我哋就真係有責任」。

林志偉sir出嚟譴責未?

洗白文

小罵大幫忙

洗乜咁多口水，你去美國督灰咪理解你囉

同市民講有撚用咩 你班細唔聽你又唔屌

洗白文

拉

善用不推文回覆

如有一日事件平靜番，香港警察都仲要喺度服務社區

你搞笑呀？

佢之前係記者會好串嫁, 咩都係暴徒錯, 問非所答
扮咩體諒洗底

打完飛機未

佢朋友唔問721發生咩事？
點解區議員一早通水有白衫聚集都無人理？
點解成個警區有一個鐘無反應？
點解有D暴徒見曬樣都無拉？
1.1銅鑼灣都拉400人
7.21包住條村你放人？

收皮啦

望清楚前文後理
佢話狗用暴力合理唔過分
話示威者冇腦比人利用

Hk01

好撚串果條躝癱呀

由01黨媒+狗訪問，根本就唔駛睇

警隊冇白警

又唔見你喺清真寺咁講

個陣成隻死狗咁

XG01洗白文

拉

今年2月退休？仲唔自動波漂白先！
想香港人接受你，先篤再灰再講

又一隻on99

巿民唔需要班狗體諒，巿民亦都唔會體諒班狗犯法無人拉
巿民最多體諒反狗隊既狗家屬既無奈，但唔會可憐

狗隊要洗白就拉撚哂d犯法狗；無論有無特赦/釋放被捕抗爭者，都唔會動搖巿民要制裁哂所有狗同藍絲既決心，解散狗隊同五大訴求無衝突

唔洗洗白

和解？和你老母

612射爆人眼個陣有無諗過

以為咁講就唔撚洗死全家?

呢條躝癱仲串過肛永祥同汪狗
一定要落地獄

第一時間追擊佢全家

呢條仆街之前唔係好串要人道歉架咩
你老母死全家啦

又話俾人利用
當所有人都好似佢地咁on9，唔關心政治，唔知香港政制係點

RUBBISH

你叫我林大總統情何以堪

而警員除工時長，亦面對四方八面的壓力，不單受到人身安全威嚇，以至現場難聽的說話，自己及家人被起底。

唔屌狗了，會累到老人家小朋友

香港市民: 不了 平靜番都唔會忘記

死全家啦 冚家剷

有良心嘅都走撚左啦，咪撚再扮野啦

咪又係狗
唔撚使旨意洗白

香港差佬 屌你老母

收皮啦 撚樣 唔好以為退左休唔撚清算你呀

又想分化我哋 話我哋幾百萬人比人利用

on9

以為退休就無事？

扮乜撚野呀
有睇過LIVE都知呢條撚樣講野又串又目中無人

其實真心要開多啲藍絲ac
去babycindom呀 撐警fb page呀果啲
分化佢地
一啲就撐佢 一啲就屌佢

唔撚駛洗白啦屌你老母
你班仆街黑過墨斗

警狗 每一隻 都死不足惜

佢咪就係呢d死仆街

d狗控制唔到自己

又係俾人利用啲藍絲仲有冇第二句
香港人既動機一直都好單純，就係反鳩你個仆街政府咋嘛
係你啲藍絲自己ff到好有陰謀論唔肯面對事實就係港共政府賤撚格，同埋而家已經冇回頭路，打贏左你咪知有冇陰謀囉

條撚樣接受過黨媒訪問，抹黑黃色經濟圈
完

呢條仆街個樣一睇就知大奸鳩

咁即係認咗依家係唔正常?

哦

想洗白，叫佢睇住收尾嗰幾年

2020年啦，唔好再信香港有白警

多鳩餘 佢蒙撚左面之後咪鬧人死曱甴同打鳩手足

講解下721搭曬膊頭 係你面前揸撚曬棍都唔拉先再洗白啦

垃圾文 拉

洗白完未

洗白

退休驚制裁去唔到外國被迫留係大灣區想洗白

其實佢覺唔覺得自己先係俾人利用，
721你想點解釋？呃埋自己會好過d?

第日831真相上水你點面對自己d朋友

831 太子站 CCTV

即係毅進仔

要市民守法先安全，咁即係話安全問題出係市民度囉。

動機純真即係笑鳩你蠢 冇錢收都出黎

支那01洗底文 收撚皮啦

Too long can’t read
汪汪汪汪汪

佢個句俾人利用都知佢仆街

Talk is cheap, even it is SUGAR coated.
Those who did wrong should be brought to justice !!
If they have not done any wrong deeds, there are no sufficient reasons for not setting up an independent investigation committee.

喺狗牙度突然崩咗2句人話出來
但礙於天性~9成都依然係㕵㕵聲

講得啱

只有拘捕黑警的才是白警

只有搜集證據篤背脊的才是白警

只有辭職唔做以恥為伍的才是白警

唔撚使咁多姨媽姑姐啦

咪係 版撚曬野

pull